<resources>
    <string name="app_name">GoslingLovelace</string>
    <string name="gosling">James Gosling获得了卡尔加里大学的理学学士学位和卡内基梅隆大学的硕士和博士学位，都是计算机科学。在攻读博士学位期间，他编写了一个名为Gosling Emacs (Gosmacs)的Emacs版本。在加入Sun Microsystems之前，他在卡内基梅隆大学(Carnegie Mellon University)为16路计算机系统开发了一个多处理器版本的Unix。他还在那里开发了几个编译器和邮件系统。
高斯林在1984年到2010年间(26年)在太阳微系统公司工作。他被称为Java编程语言之父。他在编写从PERQ移植软件的程序时，通过将PERQ q代码转换为VAX汇编程序并模拟硬件，产生了Java VM的想法。2010年4月2日，在Sun微系统被甲骨文公司收购后，他离开了这家公司，理由是公司的薪酬、地位和决策能力都有所下降，同时角色也发生了变化，面临道德挑战。此后，他在采访中对甲骨文采取了非常关键的立场，他指出，“在Sun和甲骨文的集成会议上，当我们被问及Sun和谷歌之间的专利情况时，我们可以看到甲骨文律师的眼睛闪闪发光。在Oracle v谷歌对Android的审判中，他阐明了自己的立场:“虽然我和Oracle有分歧，但在这个案例中，他们是对的。”谷歌完全粘住了太阳。我们都很不安，甚至乔纳森·施瓦茨;他只是决定装出一副高兴的样子，试着把柠檬变成柠檬汁，这惹恼了太阳上的很多人。然而，他赞成法院关于api不应享有版权的裁决。
2011年3月，高斯林离开甲骨文，来到谷歌工作。六个月后，他跟随同事比尔·瓦斯(Bill Vass)加入了一家名为液体机器人(Liquid Robotics)的初创公司。2016年末，液态机器人被波音公司收购。收购完成后，高斯林于2017年5月离开液体机器人公司，到亚马逊网络服务公司(Amazon Web Services)担任杰出工程师。
他是Scala公司Lightbend的顾问，Jelastic的独立董事，Eucalyptus的战略顾问，DIRTT Environmental Solutions的董事会成员。
他喜欢证明“未知”，并指出他最喜欢的无理数是√2。他的办公室里有一幅镶框的画，画的是√2的前1000位数字。
    </string>
    <string name="ada">奥古斯塔·阿达·金，洛夫莱斯伯爵夫人(1815年12月10日- 1852年11月27日)，英国数学家、作家。她是第一个认识到这台机器具有超越纯粹计算的应用的人，并发表了第一个打算由这台机器执行的算法。因此，她有时被认为是第一个认识到“计算机”的全部潜力的人，也是第一批计算机程序员之一。
洛夫莱斯是诗人拜伦勋爵和他的妻子安妮·伊莎贝拉·米尔班克的唯一合法孩子。拜伦的其他孩子都是非婚生子女。拜伦在艾达出生一个月后与妻子分居，四个月后永远离开了英国。他用一首诗来纪念这次离别，诗的开头是:“你的脸像你母亲的美丽的孩子吗?”艾达!我的家和心的唯一的女儿?”他死于疾病在希腊独立战争时，阿达八岁。她的母亲仍然怀恨在心，为了防止她发展出她父亲所认为的精神错乱，她鼓励艾达对数学和逻辑的兴趣。尽管如此，艾达仍然对拜伦很感兴趣，在她最终去世时，应她的要求，她被葬在拜伦的旁边。她小时候经常生病。艾达于1835年嫁给威廉·金。1838年，国王被任命为洛夫莱斯伯爵，艾达因此成为洛夫莱斯伯爵夫人。
她的教育和社会成就使她与安德鲁·克罗斯、大卫·布鲁斯特爵士、查尔斯·惠斯通、迈克尔·法拉第和作家查尔斯·狄更斯等科学家有了联系，她用这些联系来继续深造。艾达将她的方法描述为“诗学科学”，而她自己则是“形而上学者”。
当她十几岁的时候，她的数学天赋使她与英国数学家查尔斯·巴贝奇建立了长期的工作关系和友谊，他也被称为“计算机之父”，尤其是巴贝奇在分析引擎方面的工作。1833年6月，洛夫莱斯通过他们共同的朋友和她的私人教师玛丽·萨默维尔第一次见到了他。
在1842年到1843年之间，Ada翻译了意大利军事工程师Luigi Menabrea关于计算引擎的一篇文章，并补充了一组精心设计的笔记，简称笔记。这些笔记包含了许多人认为是第一个计算机程序的东西，也就是说，一种设计用来由机器执行的算法。其他的历史学家反对这个观点，并指出巴贝奇1836/1837年的个人笔记中包含了第一个关于发动机的程序。洛夫莱斯的笔记在计算机的早期历史上很重要。她还设想了计算机超越单纯的计算和数字运算的能力，而包括巴贝奇本人在内的许多人只关注这些能力。她的“诗学科学”的思维方式使她提出了关于分析引擎的问题(如她的笔记所示)，研究个人和社会如何将技术作为一种协作工具联系起来。
1852年，她死于子宫癌，享年36岁。
    </string>
</resources>
